其實唔係唔想自殺，只不過我無呢個膽量

當我睇到呢張圖
我真係覺得嬲鳩

其實呢個老師做左一個好好既比喻
但做得幾好咁又點？

呢個社會從來都只會用完即棄既世界
我身邊既人對你直頭仲衰過用紙，直頭當你好似Condom咁用完即棄

因為最後大家都只會選擇買過張新既紙或者用家自行粉碎融成紙漿重制張新既紙
社會對物質既態度同現實對人既根本就一鳩樣
逼死左一個人？咁人地咪尋死囉，但從來無人在乎死者，無人會在乎死者生前點解想死，點解要死而唔選擇生存
明明尋死既勇氣大過生存
點解有呢個勇氣都選擇要死？
又有幾多個人有認真思考過呢個問題？

每次聽到有人而唔係On99地一句：尋死好傻嫁，解決唔到問題
我每次聽完內心都覺得屌曬老母
仆你個街
你有無唸過人地如果係好地地既話點解要訓死？
宜家邊個逼出來架，人地逼到精神崩潰覺得生不如死先會要尋死，仲好意思話人地傻？
點解唔唸下自己身邊同社會做左乜鳩，平日做左幾多On9野令到人地大壓力到想死？

尤其啲學生自殺果陣，到逼死人到真係自殺既過程全部都推卸曬比死者一個人，自己就乜責任都唔洗負責，然後繼續做平時繼續做既野
一句自殺不負責任，以為可以逃避問題解決問題，好不智就可以為自己有份造出來既事情不負責任？
呢啲叫扮熱心扮有責任心地不負責任

我自問自己係一個每日都希望搭車過馬路會比車撞死唔洗再響呢個世界受苦既人
平日收收埋埋幾多壓力呻一句就同你講

呢個世界大把人慘過你

我屌你老母啊？家陣連唔開心想講句說話舒緩下心情都要限制我？
一個係咁兩個係咁，身邊無邊幾個Care你連你呻既機會都唔比你，講左句唔開心又要Bam鳩你話大把人更唔開心
完全唔比一個唔開心既人基本呻下都唔撚比？我屌你老母咩？
唔唸怪得之香港咁多人有心病又抑鬱症要訓死

聽到呢種人講死解決唔到問題，有時候真係覺得好癡線
到底係邊個令我地有呢個覺得死仲輕松過生存既想法
出自呢種人口中講死解決唔問題，但又唔解決問題既來源直接將個責任推返曬比個死人度，真係噁撚心

睇哂 正評

不能更同意

有人明白我心情真好

因為人見到你死會踩多你兩腳
就算你唔係殺左佢全家都好

嗰啲樂觀撚根本就唔明白我地，一副高高在上的口吻叫你樂觀啲正面啲。佢地根本乜都唔知

好似好有責任地不負責任咪呢啲樂觀既人

辦法總比困難多
仆街啦你

話咩好多人慘過你呢句真心難聽過粗口
夠大把人好過我啦

如果唔樂觀啲,點說服唔到自己繼續生存
好認同樓主講嘅野,但人前要扮到好開心

利申:偽樂觀撚

如果唔樂觀啲,點都說服唔到自己繼續生存

仲有「個個都係咁嫁啦」 真係屌佢老母

響人地面前扮到自己好開心
我響自己張床度留左幾多眼淚又有幾多人知
最慘做開好人就好似老鳳要對佢好
日日帶住個面具做人我都覺得辛苦

樓主貼張圖令我好感觸，我自己成長背景都有啲複雜，大個左情緒都一路好唔穩定。而慢慢我開始明白，自己要生存或者話正常地生活，已經唔係一件容易既事。

以前經歷令自己思想好扭曲，連點樣先係正軌、點先叫正常我都要花好多氣力先諗得通，小學就開始諗自殺到而家廿幾歲人間唔中都閃過自殺念頭。

而家學識左點去為自己著想，諗下自己想點先去理其他人，我覺得自己已經算好了不起，對於身邊對自己唔好既人，我一定會想盡辦法遠離，我只知道如果自己仲想繼續生存落去就唔可以再比嗰啲無謂人影響我生活。

唔好意思，好似唔關事但想分享下

唔會唔關事既
我自己都係生於一個成長階段比較復雜既環境下經歷好多唔開心既野
小六果陣已經見過精神科同心理醫生
果陣食過一段時間安眠藥或者抗抑鬱藥
真正復發其實唔多唔少係高中度先正式開始返發
我都明白對自己唔好既人應該要遠離
但實際有幾多個自己能夠分到？真心好難講唔一定睇得出
我由中五返發開始之後食到宜家Year2都未停藥
有時候要安眠藥先有得訓都一樣有
閃過自殺念頭，我相信我都叫經常有
身邊真正為我好既人都表示我對人太好，但從來唔太顧下自己感受就真
下下都唸人地出發點先再唸自己其實我都唔想
因為我覺得我咁樣做，顧及左人地先既話人地就唔會傷害我

日日都等緊意外死
唔care自己身體
食咩飲咩做啲咩會易啲出事個啲我wfc
覺得早死早著

雖然唔清楚你既經歷係點，不過都知道呢段路一定唔容易行，我自己好早已見識過呢個世界有人就係會無理由地傷害別人，不論佢有無心都好。

我唔會諗報復返對方或者記住仇恨，但我會分得好清楚邊啲人係可有可無，邊啲人係要珍而重之。聽落係好無情，但某程度上我都係保護自己，為左生存，我唔會再冷待自己。

不過咁唔代表要做個冷血無情既人，我同樣會善待別人，持同理心去對待呢個世界，只係要識得收放情感，要識得衡量，有時就係要自私啲、對自己好啲。

有時候真係好唔開心講句，我覺得呢個世界無乜人可以相信
上下連登都叫可以同人傾到計
但上呢個FB直頭睇耐少少會覺得反胃
成日都見到堆人日日開Post屌來屌去完全都唔知為乜
表面同人講野扮曬朋友，背後又走去開個Post屌人自爽
見到人既虛偽真係覺得好撚噁心
反而上連登上Twitter同鬼佬或者日本仔傾計個人真心開心好多

有時候見到FB就好似我見到我現實既圈子咁
覺得好唔開心
自己一心想交個心出來識朋友
但有幾多人又願意交個心出來識人

巴打
生存香港仲慘過地獄，每次聽到有人撞車都會覺得點解死既唔係自己

好明白樓主嘅無助同孤獨嘅感覺
一個人如果去到有想自殺嘅念頭 其實都代表佢係面對緊其他人冇辦法完全感受到嘅困難
外人唔清楚我地自己嘅諗法 唔可以指指點點
有啲人好中意利用"朋友"（有利用價值個陣咪朋友囉） 有事鍾無艷
但就算現實世界啲人有幾pk 係呢到都會搵到真心嘅人
都睇得出樓主對人係好真心 所以都想搵到真心對自己嘅人
所以始於會有一班同自己夾嘅friend
我同啲中同都唔熟絡 有啲仲反埋面 但翻pt反而有真心嘅朋友
所以樓主都唔好死心呀

放低正評
孭住頭家同煩膠老豆老母 返工啲錢比晒佢地仲要受佢地氣都唔知為乜
成隻walking dead咁
想死但冇膽

起碼叫有個地方發泄先